《玩轉極樂園》奪奧斯卡最佳動畫長片

第90屆奧斯卡頒獎禮（90th Academy Awards）今日（3月5日）喺美國加州洛杉磯Dolby Theatre舉行，今年最佳動畫長片由全球票房超過7億美元的大熱《玩轉極樂園》（Coco）獲得，而為電影配音的Gael García Bernal更在會場即席唱出電影主題曲〈Remember Me〉，其後Miguel和Natalia LaFourcade則表演歌曲的英文和西班牙文版本，台上表演者穿上墨西哥亡靈節傳統服飾，場面可媲美大型歌舞劇派頭。

「最佳動畫長片」是奧斯卡獎項中五歷史比較短的一個，首次於2001年頒發，動畫電影皇者Pixar在這17年來包辦了9屆獎項，實在非常強勁。《玩轉極樂園》以西班牙的亡靈節作為電影背景，當中包括一貫動畫電影的成功元素：追夢、親情等等，而出色的電影主題曲〈Remember Me〉更為感人情節錦上添花，不少觀眾看過電影後都表示電影畫面配合歌曲非常催淚，會令他們記起已離世的親人。另外，〈Remember Me〉的不同語言版本在網上非常流行，至於香港廣東話版本則由許志安唱出。

個人覺得呢套野結尾首proud corazon仲好聽過remember me